（長文）反送中運動 有感

諗左好耐要唔要post
因為覺得只係自己嘅諗法
俾唔到咩實際方法幫到大家
又可能會俾好多人鬧
但忍唔住都寫左落黎（長文）

呢兩日/晚，我開唒電腦電話，同時睇住幾個live channel
有時差，好眼訓但唔敢訓，凝住警察半夜會做野. 即使隔住個mon，都好擔心見到學生出事.

我睇到示威者丟雜物 例如頭盔/水樽
但真係睇唔到點火丟鐵枝
你可以話我隔住個mon 睇到啲咩
但基於現時香港主流媒體大都親共嘅關係
咁多個camera影住，如果示威者做出 過火 行為，一定會俾某些親共人士影到，
但我睇live真係睇唔到有

香港冇自己嘅軍隊，
反之我們有準軍事化的防暴警察.
俗語話 好仔唔當差
斯文少少，唔敢用武力，都做唔到警察。
唔係話佢地個個有暴力傾向
但至少要 feel comfortable enough to use violence on someone
而紀律步隊講求服從性，呢一點同軍人無異
其實亦正亦邪，視付邊個喺後面揸旗。

而有讀過書嘅你地，都知道香港社會讀唔成書，條路係有幾難行.
認真，宜家嘅社會有幾多人真心想做警察而去考警察
都係一份工. 對某些警察而言，平時對市民好聲好氣又俾人嫌冇用，惡啲又要俾人公審，又唔可以好似普通人咁發老脾。宜家仲要OT，俾人丟下野咁，小啲heart都唔會想撈。
但警察呢行，做開左好難轉。咁某些警察就唯有死死氣繼續做，然後自己 justify成件事，安慰自己其實好正義去鎮壓示威者（無疑上頭幫手洗唔少腦）
而且我相信警察嘅社交圈子好細，都係自己人.
Echo Chamber effect都係咁，圍内自己友，講啲野都係出於一致嘅觀點，facebook都係follow support HK police page etc.
咁你得到嘅資訊早已filter, 已經唔係中立，講真 少啲critical thinking都唔得。

警察從來都唔易做，
平時市民鬧啲警察，警察亦只能克制忍耐，
佢地連正常人鬧交嘅資格都冇.
你打佢一巴，佢可以拉你，但佢唔可以打番你一巴.
權力越大責任越大，所以警察從來都唔易做.
警察應該用最低武力鎮壓示威者

而前線嘅呢批警察，
我相信係上頭精挑細選出黎.
一隊 team入面, 總有幾個冇乜腦又易燥底嘅人，
而對於政府而言，要警民關係變差，搞分化,
最好就用呢啲大大隻少腦根，容易燥但服從性高嘅警察上場.
唔通叫平時做司機嗰啲警察去，定係平時 hea做嗰啲去咩.
所以被安排去前線嘅呢批警察係 真有牌爛仔，平時積埋啲咩怨氣，今日就搵市民發泄。
係唔啱，係唔專業

我唔想問點解呢啲警察要咁樣對市民，點解要射頭，點解滅蟲咁款近距離對住人使用胡椒噴霧。
因為佢地只會答：示威者 先 使用暴力blah blah blah

呢啲用過份武力黎驅散示威者嘅警察，
我希望佢地至少要被革職(心知低可能性)，
因為佢地唔夠冷静擔負防暴嘅工作，
打開停唔到咁，自己合理化駛用武器打交。
或者佢地覺得自己所做嘅野好啱，
所以我都冇野同佢地講 (放棄).

但我相信香港仲有好多好嘅警察，
或者警察之間其實都有內部紛爭，
佢地入面都有支持市民嘅.
我明白，你打份工，夾係中間，
所以想提下你，上頭落order，
醒少少就 hea 做，hea 射。

(差唔多到最後)

致 某些覺得班後生喺度搞搞震嘅人，
我同意 ，罷工罷課都唔係唯一出路
但請你嘗試明白，大家乖乖地抗議，政府又唔聽，
亦冇人企出黎提供咩智取嘅策略，
巿民亦冇錢冇權勢同政府同中央做咩枱底交易，
而呢條盲嘅都知係伏嘅引渡條例又好急切咁要過，
原諒小人智商有限，我想問有咩低成本嘅方法阻止條例通過？

絕大多數人都唔會願意破壞和平，
但當雙方都唔讓步時，紛爭就係必然要發生嘅。
請接受現實，
請接受民主係唔會從天而降，政府/中國唔係你呀媽，唔會對你咁有愛心，你講兩句就聽你嗰套。
與官商談判，到最後其實係 威 迫 利 誘

致示威游行嘅年青人，
多謝你地，
多謝你地嘅付出，其實你地冇欠呢個地方啲乜野，
無奈地，你地出世嘅時候，呢個城市早已步向黑暗，
你地冇見過 因，已經要承受 果。
我知我唔應該再期望你地再做啲咩，或者點做得好啲，
因為咁樣會有點苛求.
如果可以，心情平伏後，希望大家可以暫時放底對部分警察嘅成見,
Focus 係政府，Focus 係小熊維尼.

至於有啲人不問世事，依然po飲po食，我地唔洗俾壓力佢地，亦唔需要嬲。
我地可以向佢地講解自己嘅睇法，而佢地都有權同意/唔同意/中立/冇意見不發表 etc.
迫佢地 choose sides, 我睇唔到會為我地帶黎咩好處，
同樣地鬧黑警，我都睇唔到有咩實質好處，
或者我地條氣會順啲，但我地究竟要洩憤，定係我地忘記左其實有一個更遠大嘅目標呢？
而且甚少情况係呢班人會因為你鬧完佢，而掉轉企喺你嗰邊。
更多嘅係佢地會冇腦地企左喺對家嗰邊.

我一啲都唔認同某班警察嘅過分武力行為，
但我最反感嘅始終都係政府，係中央，
我好清楚
市民同警察之間關係越差，只會對政府高官有利，
我地越內訌，越亂，政府越易控制局面.

我唔認同佢地，亦唔想同佢地做朋友/盟友，
但我地唔需要多一個敵人。
我亦唔希望我地嘅敵人(政府/中央)，多左朋友/盟友。

*我地就係敵人嘅弱點，雖然我地得七百萬人，
不過上面啲人係驚架，小熊維尼係驚架，
試想下如果大陸俾我地影響到，十三億巨人終於醒覺，小熊維尼就byebye架喇，共產黨byebye.

...some men aren't looking for anything logical, like money. They can't be bought, bullied, reasoned, or negotiated with. Some men just want to watch the world burn.